點解蜘蛛、昆蟲可以反重力？

屋企有隻蜘蛛仔
喺個天花板爬下爬下
但始終無跌落黎
點解？

唔同動物有唔同原理
昆蟲 蜘蛛呢啲腳上面有好多細爪
好似勾咁

個人覺得壁虎爬牆嘅原理係最痴線
壁虎腳上面有極多好撚幼嘅絨毛
講緊納米級數咁上下粗幼
每條絨毛同爬緊嘅表面有van der Waals interaction
雖然van der Waals interaction係好撚弱
但無數條絨毛所產生嘅van der Waals interaction係足以令成隻壁虎吸附喺唔同表面

勁 學到野

今日睇facebook, NASA複製緊依個原理, 應用係清理太空垃圾